中國前乒乓國手鄧亞萍被指兒子是法國籍 鄧亞萍曬護照澄清

曾拿下4面奧運金牌、並在世界桌壇連續8年稱霸的中國「桌球女皇」鄧亞萍，日前因在法國出生12歲兒子的國籍問題，躍上新聞版面，而今她突在微博PO出自己和兒子的中國護照發表聲明，表示「兩人一直都是中國籍」，再度引發熱議。

根據中媒報導，「桌球女皇」鄧亞萍16歲首次參加世桌賽就奪得女雙冠軍， 1992年巴塞隆納奧運，一鳴驚人，奪得女子單、雙打兩面金牌，1996年的亞特蘭大奧運，又成功複製4年前的奇蹟，成為中國奧運歷史上第一個奪得四枚奧運金牌的人。

直到1998年9月正式宣布退役，鄧亞萍在14年的運動生涯中，共拿到18個世界冠軍，她在桌壇排名連續8年保持世界第一，是桌球排名史上「世界第一」時間最長的女性運動員。

而鄧亞萍在退役後出國留學，和同是桌球選手的丈夫林志剛低調結婚，去年年底兒子林瀚銘曝光，繼承父母優良基因，12歲就入選北京桌球二隊，不過當時卻被傳出，出生在法國的林瀚銘使用的是法國國籍，而非中國，讓鄧亞萍挨轟是在替「法國人培養球員」。

而鄧亞萍今將前往摩納哥參加勞倫斯世界體育獎（Laureus World Sports Awards）頒獎典禮，她突然在社交媒體發文，並附上二人的中國及法國的護照照片，澄清自己和兒子的國籍問題，指出「我和兒子林瀚銘一直以來都是中國籍，雖然他出生在法國，但一出生就拿了中國護照。」

不過，鄧亞萍的「澄清」卻似乎未能讓完全安撫中國網友。仍有中國網友認為，林翰銘生於法國，已擁有法國居留權（綠卡），將來也還是可以申請法國國籍。

黑頭髮
即係中國人

鎖國啦屌

牙萍個仔有國籍問題
領導全家外國籍喎

有中國護照唔代表無外國籍架喎

好人好姐點解去外國生仔？

心底話：我做唔到法國人 走唔出鬼國 卯以你都要一齊做鬼國人

都上晒岸，仲使乜理班五毛水軍

攬炒

自己做唔到外國人就逼人做支那人 啲窮撚真係

慢慢走案已經證明蝗啲鳩護照同國籍根本唔可信
分分鐘一個人揸十幾本護照 有又話你知咩

出事喇

成日就搵人係唔係支那籍
問哂班做官嘅咩籍先啦

法國可以擁有雙重國籍

咁都叫澄清
法藉你就法藉啦
唔係過去生做乜

孟晚舟幾十本護照，都係中國人

要賺人仔啊嘛

生仔咩國籍都關班撚屌事 支畜真係得啖笑

葡萄就葡萄啦
扮高檔

夠膽就去屌班官屋企人既國籍啦

本法國護照收埋唔比你睇姐

雜種全家都外國啦
女兒係美國讀書添 而且唔肯返
叛國?

大陸狗最鍾意多國藉
有咩事就拎中國藉黎拎光環

華人基因就係唔抵得人地好

大陸基因就中陸基因啦
華咩人

有人敢出聲屌先算

但係中國唔可以
拎法國國籍就要放棄中國國籍
有中國護照=無法國籍 (一般情況)

班友妒忌姐
都唔知幾想要外國籍

國家代表就屌鳩人
國家領導人就袋袋平安

典型欺軟怕硬

佢係唔係想死？呢招高呀，間接逼其他大粒佬曬仔女護照姐

搵夠錢全家走啦

本身係法國出世,就算依家無,要攞返個法國passport有幾難？

你睇下慢慢周

慢慢周夠有支那護照啦

佢淨係比本中國護照你睇

唔報法國國籍就得啦
何況中囯好需要D 有頭有面扮做中囯人, 呃下班鄉下人

屌你人地自己po都冇打格，妓者打格做乜撚

其實張圖係咩事

桌球女皇 < 中國唔係叫乒乓球架咩
一邊仇日 一邊跟日本叫法

慢慢周兩本護照都係中國國籍，所以冇問題。

篇文自由時報

冇收埋！貼埋圖出黎！佢澄清個仔有法國藉！

拎左支那護照再拎法國護照咪得

塞番入個閪度
再係中國出世我就信佢啦

終於清算呢班人?
支持啊
唔該搞埋啲明星

習總全家外國籍咪一樣國家總理